\chapter*{Introducere} 
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introducere}

\subsection{Scopul documentului}
Documentul de față are ca scop prezentarea problemei și a unei soluții propuse adecvate acesteia. În acest fel, se urmărește descompunerea problemei în subprobleme și detalierea acestora, ilustrarea unor soluții deja existente, analizarea aplicației web propuse, în mod sistematic, evidențiind atât detalii de abordare, arhitectură, tehnologii utilizate, implementare.

\subsection{Scopul aplicației}
Aplicația \textit{\thesistitle{}} este o soluție web ce urmărește să rezolve problema alocării studenților din anii terminali la profesorii coordonatori.

Unul dintre principalele obiective este centralizarea întregului proces, de la repartizare până la alte colaborare și alte aspecte organizatorice, asigurând astfel o desfășurare bună și mai sigură. Fiind un proces anual, cu un număr semnificativ de părți implicate, este inevitabilă necesitatea de a automatiza într-o anumită măsură desfășurarea acestuia.

Un obiectiv de asemenea important este simplificarea obținerii informaților de interes, atât de către studenți, cât și de profesori. Studenții au posibilitatea să afle tematicile propuse de fiecare coordonator, eventual să propună o idee proprie. Participanții pot urmări în timp real situația locurilor disponibile, precum și alte statistici.

Cel de al treilea obiectiv este optimizarea repartizării prin implementarea ierarhizării de către student a opțiunilor alese sub formă de preferințe.

\subsection{Modul de implementare}
Soluția se prezintă sub formă de aplicație web ce se împarte în două "sub-aplicații".

Partea de \textit{Front-End} este implementată în Angular.
Partea de \textit{Back-End} este implementată în Java Spring Boot. Această parte cuprinde atât comunicarea cu Front-End-ul prin intermediul request-urilor, dar și procesare sub forma implementării unui algoritm de \textit{deouble-push} pentru rezolvarea unei probleme de \textit{asymmetric assignment}. Acest lucru presupune o optimizare a soluției deoarece permite părților să efectueze alegeri cu același grad de importanță. Mai precis, în contextul de față, un student poate realiza o ordine a preferințelor profesorilor, în unele cazuri cu o anumită indiferență în ideea că studentul poate prefera atât o opțiune, cât și alta cu același grad.